const Terminolgy = [
	{
		questionText: 'Kolikulu',
		ans: ['నేతపనివారు'],
	},
	{
		questionText: 'హాలికులు',
		ans: ['వ్యవసాయదారులు'],
	},
	{
		questionText: 'సేతి',
		ans: ['వ్యాపారులు'],
	},
	{
		questionText: 'సేలవద్ధికులు',
		ans: ['శిల్పాలు చెక్కే వారు'],
	},
	{
		questionText: 'గథికులు',
		ans: ['సుగంధ ద్రవ్యాలను తయారు చేసేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'తిలపిసక',
		ans: ['గానుగవాళ్లు / నూనె తీసేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'గోపాలురు ',
		ans: ['గోవులను కాసేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'కసకారులు',
		ans: ['కంచు పనిచేసేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'ఒదకయంత్రకులు',
		ans: ['యంత్రాలను నడిపేవారు.'],
	},
	{
		questionText: 'సార్ధవాహులు',
		ans: ['విదేశీ వర్తకం కొనసాగించేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'కులారులు',
		ans: ['కుమ్మరులు'],
	},

	{
		questionText: 'చమకారులు',
		ans: ['చర్మకారులు'],
	},
	{
		questionText: 'మార్దకులు',
		ans: ['వాయిద్య గాండ్రు'],
	},
	{
		questionText: 'వసకరులు',
		ans: ['మేదరివారు'],
	},
	{
		questionText: 'కుసరనకారులు ',
		ans: ['కంసాలి వారు'],
	},
	{
		questionText: 'మాలకారులు',
		ans: ['పూల వ్యాపారులు'],
	},
	{
		questionText: 'వధికులు',
		ans: ['వడ్రంగులు'],
	},
	{
		questionText: 'ఈ కాలంలో అమలులో వున్న శ్రేణులు',
		ans: ['18'],
	},
	{
		questionText: 'విశ్వ అమాత్యులు ',
		ans: ['రాజు అంతరంగిక సలహాదారుడు (ప్రధాని)'],
	},
	{
		questionText: 'రాజ అమాత్యులు ',
		ans: ['రాజాజ్ఞలను అమలు పరిచేవాడు'],
	},
	{
		questionText: 'మహా అమాత్యులు ',
		ans: ['ఆర్థికమంత్రి'],
	},
	{
		questionText: 'అమాత్యులు',
		ans: ['ఆహారములకు అధిపతులు.'],
	},
	{
		questionText: 'భాంఢాగారికుడు',
		ans: ['ఇతను కోశాధికారి (శిస్తును వస్తురూపంలో వసూలు చేసేవాడు)'],
	},
	{
		questionText: 'హిరణికుడు',
		ans: ['ఇతను కోశాధికారి (శిస్తును ద్రవ్యరూపంలో వసూలు చేసేవాడు)'],
	},
	{
		questionText: 'నిబంధనకార',
		ans: ['కేంద్ర ప్రభుత్వ పత్రాలను భద్రపరిచేవాడు.'],
	},
	{
		questionText: 'మహాధార్మిక',
		ans: ['విద్యా, మతపరమైన వివాదాలు పరిష్కరించేవాడు.'],
	},
	{
		questionText: 'మహాఆర్యక',
		ans: ['న్యాయపర వివాదాలను పరిష్కరించేవాడు'],
	},
	{
		questionText: 'లేఖకుడు',
		ans: ['రాజు పత్రాలను, శాసనాలను తయారుచేసే రాజు అంతరంగిక కార్యదర్శి'],
	},
	{
		questionText: 'మహా తలవర',
		ans: ['ప్రధాన సేనాధిపతి'],
	},
	{
		questionText: 'దూత',
		ans: ['రాయబారి'],
	},
	{
		questionText: 'ప్రతీహారుడు',
		ans: ['కోటరక్షకుడు'],
	},
	{
		questionText: 'రాజ్యభాషకుడు',
		ans: ['భూమిని కొలిచి శిస్తు వసూలు చేసేవాడు.'],
	},
	{
		questionText: 'అక్షపటకులు',
		ans: ['రాజు ఆజ్ఞలను, వ్యవహారాలను పత్రాల్లో వ్రాసి భద్రపరిచేవారు.'],
	},
	{
		questionText: '* రాజ్యంలో రాజు తరువాత అత్యంత ఉన్నతాధికారి',
		ans: ['మహాభోజుడు'],
	},
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
];

export default Terminolgy;
